<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 日記 | あんのーんぶろぐ]]></title>
  <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//blog/categories/ri-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//"/>
  <updated>2014-01-16T03:51:46+09:00</updated>
  <id>http://unknown-ex.github.io/blog//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[unknown_Ex]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[家さがし]]></title>
    <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/01/13/ie/"/>
    <updated>2014-01-13T21:30:18+09:00</updated>
    <id>http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/01/13/ie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>来年から住む家を探してる．</p>

<p>会社がポンギなので日比谷線沿いで．</p>

<p>候補としては</p>

<ul>
<li>北千住で安くて広い部屋</li>
<li>中目黒で近くて高い狭い部屋</li>
</ul>


<p>のどちらか．</p>

<p>「北千住便利だからいいよ」って人と「できるだけ近い方がいい」って人が．あと「あんまり会社に近いといろいろ大変だよ」って話も（心中お察しします）</p>

<p>本当に迷ってる．北千住からだと通勤40,50分くらいになる．中目黒からだと20分くらいになりそう．訳半分．北千住だと遠いけど日比谷線の起点なので朝のラッシュでも割りと座れるって話も聞く．</p>

<p>今のところ中目黒方面で9万くらいで誰かが来ても泊められるくらいの部屋を探したいって感じだけどまだ迷ってる．</p>

<p>某さねさんが北千住に住むっぽくて家が広そうで羨ましい．ロフトベッドのくだりはクソウケた．</p>

<p>本当に迷ってる．</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[映画「エクスペリメント」を見た]]></title>
    <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/01/10/eiga-experiment/"/>
    <updated>2014-01-10T19:29:40+09:00</updated>
    <id>http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/01/10/eiga-experiment</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>暇だったので（暇じゃない）huluで映画エクスペリメントを見ました．こたつ最高．</p>

<p><a href="http://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A8%E3%82%AF%E3%82%B9%E3%83%9A%E3%83%AA%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%83%88_(2010%E5%B9%B4%E3%81%AE%E6%98%A0%E7%94%BB)">参考</a></p>

<p>紹介で「実際に行われた行動実験」「わずか6日で中止」とかあったので間違いなく人を閉じ込めて大変なことになる映画だと思って見たけど大変な事になった．</p>

<p>見る前から痛いことになるのはわかってたけど実際そういう場面は辛かった．あんのーんは優しい．</p>

<p>元はスタンフォード監獄実験という実際に行われた実験（事件）</p>

<ul>
<li>無作為に選んだ普通の人（普通とは）を2つのグループ看守と囚人に別ける．</li>
<li>看守にはそれなりの権利を与え，囚人には囚人のような権利を与える</li>
</ul>


<p>結果としては看守の行動がどんどんエスカレートしていく，それはもともとの個人には関係なく起きる</p>

<p>という話．</p>

<p>閉じ込めてずっと変なことしてると性格が歪むので外に出て太陽を浴びようって話．</p>

<p>面白いかどうかはわからないけどこういう映画結構好きなのでたまによく見る．多少目をそらしたくなる時もあるけど．</p>

<p>見終わった後ちょっと気分が沈んだのでその後にメン・イン・ブラック2を見ました．口直し．</p>

<p>あと「かんしゅ」で変換すると「艦種」が出るんだけどどう考えても艦これ脳</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014年の目標]]></title>
    <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/01/09/2014-mokuhyo/"/>
    <updated>2014-01-09T18:14:12+09:00</updated>
    <id>http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/01/09/2014-mokuhyo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>年も明けたし2014年の目標でも建てようって話．</p>

<p>もう9日も経ったけど．</p>

<p>ブログのネタにもなるし目標を建てようと思って考え始めたらこれがかなり難しくて．
というかいままでまともに新年の目標とか考えたことない．ひどい．</p>

<p>小学校とか特に低学年だと新学期や新年の度に目標的な作文とか書かされたけどアレを覚えて行動できた人とか居るのだろうか．夏休みの計画も3日も持たないのに．</p>

<p>夏休みの計画とか考えるだけ無駄だと思ってたのでいつも適当だった．</p>

<p>ということで今年の目標</p>

<h3>「計画を立てて行動できるようにする」</h3>

<p>はい．</p>

<p>小学生か．</p>

<p>昨日からタスク管理アプリ(Any.do使ってる)でタスクを列挙してスワイプで完了にする（シュッとこう）</p>

<p>昨日は</p>

<ul>
<li>爪を切る</li>
<li>髪を切る</li>
<li>YGを買う</li>
<li>洗顔を買う</li>
</ul>


<p>みたいな感じであとは病院に行くとか論文のn.m章を書くとかそんな感じの．</p>

<p>割りと普通にこなして多少の予定のズレはあったけどうまくはいったと思う．</p>

<p>昨日は．</p>

<p>今日はいつも通り適当に生きた．ひどい．三日坊主どころじゃなかった．</p>

<p>ということで2014年任務失敗お疲れ様でした．</p>

<p>さすがにひどかった．なので2014年はこれをどうにかしたい．さすがに甘え学生ならいいけどいろんな人に迷惑かけそうだし．</p>

<p>あとタスク管理とゲームフィケーション足したアプリというかサービスとかを考えてる．時間が空いたら作りたい．怠けられないように．</p>

<p>2014年どうだったかは年末にご期待ください</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013年のまとめ]]></title>
    <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/01/01/2013-matome/"/>
    <updated>2014-01-01T03:53:11+09:00</updated>
    <id>http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/01/01/2013-matome</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2013年が終わったって話。</p>

<p>今年何やったっけ。</p>

<p>なにか色々あった気がするけどぶっちゃけあんまり変わってない気がする。停滞した一年だった。ひどい。</p>

<p>いろいろ思い出しながらまとめを書こうと思ったけど全く思い出せない。</p>

<p>今年の前半は就活で大忙しだったし何度も東京に行ったし毎日マックと松屋ばっかり行ってた。お金も無かったし。</p>

<p>なんとか内定も出たしめっちゃ辛かった就活も終わったし、というのが多分3月くらいだったかな。</p>

<p>詳しくはアレだけどスマートフォン向けのゲームとかを作ってる会社さんに4月から居ます。無事に卒業できていれば。</p>

<p>あれ系。そんなにアレなのは知ってるけど私が他の人よりも詳しいというかアレなものってAndroidとゲームくらいだと考えたら思いついたのがその辺。あれ系もそうだけどweb系とかは就活の時期が早いのでとりあえず落ちたら別の所を考えようと思ったら受かった。お金も無いのでそこであがりやめって感じだった。</p>

<p>4月には学年も上がってM2になったり女子中学生だったりしたけどぶっちゃけあんまり変わってないので特に実感がない。研究室の後輩が増えたくらい。</p>

<p>入ってきた後輩はめちゃくちゃ優秀でしたね。。一人めっちゃ優秀な人がいるという話は聞いていたけどかなり優秀だった。彼は東工大の院に受かってすごい。おめでとう。</p>

<p>Evernoteにめっちゃ下書きしてたら途中アプリ更新が入って泣いてる</p>

<p>この辺LoLの話と学会の話と研究が辛いって話。消えたので書き直すのはめんどくさい。</p>

<p>2013年はファンタジスタドールとヴァルヴレイヴに出会えた本当に良いとしだった。紅白で革命をshoutできるとは。</p>

<p>ファンタジスタドールは最初ちょっとシュールな女児向けアニメっぽいなーって感じだったけどキャラが可愛いのと謎の中毒性。何かよくわからない面白さがあった。前日談の小説は毛色の違うシリアスな話ですごい対極なんだけどその話が割りとよかった。</p>

<p>ヴァルヴレイヴはエルエルフさんがよかったのと1期の微妙さと2期の話しの面白さ。個人的にかなりのヒットだった。最後が結構ぶん投げたけど漫画で保管してくれると思う。打ち切りにならなければ。</p>

<p>いとこが結婚したり子供できたり二人目だったり。彼女紹介してたり。同級生も結婚したり。今年で25になって四捨五入で㉚だったりでも心は14才だからね。彼女欲しいって話。後輩女子とケーキ食べに行ったり映画見たりはしたけど。</p>

<p>去年の後半からまじでアレルギー性鼻炎が辛くて毎日辛い。割りと早めにどうにかしないといけない。</p>

<p>来年マジで何してるんだろう。まったくわからない。</p>

<p>多分結構肉体的にも精神的にも辛いとは思うけど壊れない程度に仕事できればいいと思う。余裕があれば〜とは思うけど多分ないので壊れない程度を目標に頑張る感じただ。</p>

<p>毎年元日はブログ書いてる気がしますね。</p>

<p>あけましておめでとう。今年もよろしくアレ。</p>

<p>あとブログ書きながら飲む三ツ矢サイダーはうまい。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
