<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[あんのーんぶろぐ]]></title>
  <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//"/>
  <updated>2014-01-10T20:04:09+09:00</updated>
  <id>http://unknown-ex.github.io/blog//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[unknown_Ex]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[映画「エクスペリメント」を見た]]></title>
    <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/01/10/eiga-experiment/"/>
    <updated>2014-01-10T19:29:40+09:00</updated>
    <id>http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/01/10/eiga-experiment</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>暇だったので（暇じゃない）huluで映画エクスペリメントを見ました．こたつ最高．</p>

<p><a href="http://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A8%E3%82%AF%E3%82%B9%E3%83%9A%E3%83%AA%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%83%88_(2010%E5%B9%B4%E3%81%AE%E6%98%A0%E7%94%BB)">参考</a></p>

<p>紹介で「実際に行われた行動実験」「わずか6日で中止」とかあったので間違いなく人を閉じ込めて大変なことになる映画だと思って見たけど大変な事になった．</p>

<p>見る前から痛いことになるのはわかってたけど実際そういう場面は辛かった．あんのーんは優しい．</p>

<p>元はスタンフォード監獄実験という実際に行われた実験（事件）</p>

<ul>
<li>無作為に選んだ普通の人（普通とは）を2つのグループ看守と囚人に別ける．</li>
<li>看守にはそれなりの権利を与え，囚人には囚人のような権利を与える</li>
</ul>


<p>結果としては看守の行動がどんどんエスカレートしていく，それはもともとの個人には関係なく起きる</p>

<p>という話．</p>

<p>閉じ込めてずっと変なことしてると性格が歪むので外に出て太陽を浴びようって話．</p>

<p>面白いかどうかはわからないけどこういう映画結構好きなのでたまによく見る．多少目をそらしたくなる時もあるけど．</p>

<p>見終わった後ちょっと気分が沈んだのでその後にメン・イン・ブラック2を見ました．口直し．</p>

<p>あと「かんしゅ」で変換すると「艦種」が出るんだけどどう考えても艦これ脳</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014年の目標]]></title>
    <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/01/09/2014-mokuhyo/"/>
    <updated>2014-01-09T18:14:12+09:00</updated>
    <id>http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/01/09/2014-mokuhyo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>年も明けたし2014年の目標でも建てようって話．</p>

<p>もう9日も経ったけど．</p>

<p>ブログのネタにもなるし目標を建てようと思って考え始めたらこれがかなり難しくて．
というかいままでまともに新年の目標とか考えたことない．ひどい．</p>

<p>小学校とか特に低学年だと新学期や新年の度に目標的な作文とか書かされたけどアレを覚えて行動できた人とか居るのだろうか．夏休みの計画も3日も持たないのに．</p>

<p>夏休みの計画とか考えるだけ無駄だと思ってたのでいつも適当だった．</p>

<p>ということで今年の目標</p>

<h3>「計画を立てて行動できるようにする」</h3>

<p>はい．</p>

<p>小学生か．</p>

<p>昨日からタスク管理アプリ(Any.do使ってる)でタスクを列挙してスワイプで完了にする（シュッとこう）</p>

<p>昨日は</p>

<ul>
<li>爪を切る</li>
<li>髪を切る</li>
<li>YGを買う</li>
<li>洗顔を買う</li>
</ul>


<p>みたいな感じであとは病院に行くとか論文のn.m章を書くとかそんな感じの．</p>

<p>割りと普通にこなして多少の予定のズレはあったけどうまくはいったと思う．</p>

<p>昨日は．</p>

<p>今日はいつも通り適当に生きた．ひどい．三日坊主どころじゃなかった．</p>

<p>ということで2014年任務失敗お疲れ様でした．</p>

<p>さすがにひどかった．なので2014年はこれをどうにかしたい．さすがに甘え学生ならいいけどいろんな人に迷惑かけそうだし．</p>

<p>あとタスク管理とゲームフィケーション足したアプリというかサービスとかを考えてる．時間が空いたら作りたい．怠けられないように．</p>

<p>2014年どうだったかは年末にご期待ください</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013年のまとめ]]></title>
    <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/01/01/2013-matome/"/>
    <updated>2014-01-01T03:53:11+09:00</updated>
    <id>http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/01/01/2013-matome</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2013年が終わったって話。</p>

<p>今年何やったっけ。</p>

<p>なにか色々あった気がするけどぶっちゃけあんまり変わってない気がする。停滞した一年だった。ひどい。</p>

<p>いろいろ思い出しながらまとめを書こうと思ったけど全く思い出せない。</p>

<p>今年の前半は就活で大忙しだったし何度も東京に行ったし毎日マックと松屋ばっかり行ってた。お金も無かったし。</p>

<p>なんとか内定も出たしめっちゃ辛かった就活も終わったし、というのが多分3月くらいだったかな。</p>

<p>詳しくはアレだけどスマートフォン向けのゲームとかを作ってる会社さんに4月から居ます。無事に卒業できていれば。</p>

<p>あれ系。そんなにアレなのは知ってるけど私が他の人よりも詳しいというかアレなものってAndroidとゲームくらいだと考えたら思いついたのがその辺。あれ系もそうだけどweb系とかは就活の時期が早いのでとりあえず落ちたら別の所を考えようと思ったら受かった。お金も無いのでそこであがりやめって感じだった。</p>

<p>4月には学年も上がってM2になったり女子中学生だったりしたけどぶっちゃけあんまり変わってないので特に実感がない。研究室の後輩が増えたくらい。</p>

<p>入ってきた後輩はめちゃくちゃ優秀でしたね。。一人めっちゃ優秀な人がいるという話は聞いていたけどかなり優秀だった。彼は東工大の院に受かってすごい。おめでとう。</p>

<p>Evernoteにめっちゃ下書きしてたら途中アプリ更新が入って泣いてる</p>

<p>この辺LoLの話と学会の話と研究が辛いって話。消えたので書き直すのはめんどくさい。</p>

<p>2013年はファンタジスタドールとヴァルヴレイヴに出会えた本当に良いとしだった。紅白で革命をshoutできるとは。</p>

<p>ファンタジスタドールは最初ちょっとシュールな女児向けアニメっぽいなーって感じだったけどキャラが可愛いのと謎の中毒性。何かよくわからない面白さがあった。前日談の小説は毛色の違うシリアスな話ですごい対極なんだけどその話が割りとよかった。</p>

<p>ヴァルヴレイヴはエルエルフさんがよかったのと1期の微妙さと2期の話しの面白さ。個人的にかなりのヒットだった。最後が結構ぶん投げたけど漫画で保管してくれると思う。打ち切りにならなければ。</p>

<p>いとこが結婚したり子供できたり二人目だったり。彼女紹介してたり。同級生も結婚したり。今年で25になって四捨五入で㉚だったりでも心は14才だからね。彼女欲しいって話。後輩女子とケーキ食べに行ったり映画見たりはしたけど。</p>

<p>去年の後半からまじでアレルギー性鼻炎が辛くて毎日辛い。割りと早めにどうにかしないといけない。</p>

<p>来年マジで何してるんだろう。まったくわからない。</p>

<p>多分結構肉体的にも精神的にも辛いとは思うけど壊れない程度に仕事できればいいと思う。余裕があれば〜とは思うけど多分ないので壊れない程度を目標に頑張る感じただ。</p>

<p>毎年元日はブログ書いてる気がしますね。</p>

<p>あけましておめでとう。今年もよろしくアレ。</p>

<p>あとブログ書きながら飲む三ツ矢サイダーはうまい。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[タブレットとかの話]]></title>
    <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2013/12/22/tablet/"/>
    <updated>2013-12-22T14:35:00+09:00</updated>
    <id>http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2013/12/22/tablet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>タブレットとかの話</h2>

<p>つまりNexus7最高だねって話．</p>

<p><a href="http://pc.watch.impress.co.jp/docs/column/config/20131220_628411.html">絶滅危惧種、クラムシェルモバイルPCを守れ</a></p>

<p>ぶっちゃけ使い方によるだろとは思うけどタブレットだけで十分な人はノートPC要らないしノートPC必要な人はタブレットだけでは全然満足できないよねって話．</p>

<p>キーボード付きのタブレットだとタイピングとかは楽になるしブログとか書いてる人はとてもいいと思うけどブログ書くときって基本的にいろいろぐぐったり曲聞いたりプレビューみたりしながらするのでタブレットだけではちょっとって人も居ると思う．</p>

<p>タブレット自体もAndroidなのかWindows8なのかiPadなのかで使い方もかなり変わってくると思う．Androidタブレット私はNexus7使ってるけど主に動画を見る（youtube、Twitch.tv）、メールの確認、簡単なweb検索、RSSの消化、SNSとかあとはトイレでの暇つぶし．</p>

<p>Windows8ならwindows期ということでさらにネットでのweb動画視聴とかFlashゲームとか艦これとか艦これとか艦これとかが楽にできると思う．Officeはどの環境でも落ちるときは落ちるしクソ．</p>

<p>iPadなら音ゲーとかjubeatとかリフレクとか音ゲーとかやればいいと思う．</p>

<p>また画面サイズによっても使い方変わってくると思う．主に7インチか10インチかの違い．</p>

<p>7インチサイズだと片手でもって使えるサイズ．（iPad miniって片手でも両手でも微妙に使いにくいサイズだと思うんだけどアレ．アメリカ人はあのサイズ片手で楽だとか思ってそう）メールチェックやRSSの消化、ベッドサイドとかにかなり良い．なによりも地味にポケットに入る（まじで入る）のでトイレでこれは長期戦になりそうだと思ったときに本当に便利．</p>

<p>10インチサイズだと画面が大きいので動画を見る時に本当に良い感じ．その代わり持ち運びには結構辛い．ポケットには入らないし．どちらかというとリビングに置いておくのがよいと思う．あとは共用スペースとかかな．</p>

<p>画面サイズといえば最近大きめのスマートフォンが増えてて本当に辛い．</p>

<p>Lサイズスマホとかでぐぐってくれ．</p>

<p>特に海外とかで人気．日本もその流れになってるけどアレかなり使いにくい．
韓国に行ったときに思ったんだけど向こうの人ってスマートフォンがかなり大きくてみんなケースをつけてて両手で操作してる．（釜山しか行ってないけど）日本だと可愛い女子校生が電車でイヤホンつけて片手で携帯操作してる．可愛い．
大きい携帯になればなるほど片手で操作しにくいし特に最近は上にナビゲーションバーをつけるのが一般的なので本当に親指が届かなくてつらいし寒い．</p>

<p>スマートフォンに関してはXperia SXのような小さいサイズのラインナップを増やして大きい画面が必要なときにはタブレットが欲しいって話．</p>

<p>Nexus7(2013)買ってください</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[中学生 スマホ利用時間長いほど成績悪い傾向]]></title>
    <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2013/12/22/seiseki/"/>
    <updated>2013-12-22T14:30:00+09:00</updated>
    <id>http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2013/12/22/seiseki</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>スマホの利用時間と成績の因果関係の話</h3>

<p>データによる捏造</p>

<p>参考</p>

<p><a href="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20131218/k10013943631000.html">中学生 スマホ利用時間長いほど成績悪い傾向</a></p>

<p>どうも．14才女子中学生のあんのーんです（挨拶）</p>

<blockquote><p>勉強時間が同じでもスマートフォンを利用する時間が長い中学生ほど成績が悪い傾向にあることが、仙台市の教育委員会と東北大学の共同研究で分かりました。</p></blockquote>

<p>データについて詳しくは見れないのでなんとも言えないけどそれだけではそれが原因であるとは言えない気がするって話．</p>

<blockquote><p>具体的には、１日に２時間以上勉強すると答えた生徒のうち、スマートフォンの利用時間が１時間未満と答えた生徒について数学の平均点は７５点だった一方で、３時間以上利用すると答えた生徒の平均点は６１．２点と１０点以上、差があったということです。</p></blockquote>

<p>これからわかることは「スマートフォンの利用時間が3時間以上の生徒は1時間未満の生徒よりも数学の平均点が低い」ということだけ．それから「スマートフォンを使うと頭が悪くなる」とは言えない気がする．</p>

<p>さらにこのソースで子供向けの記事で「スマートフォンを使いすぎると成績が悪くなりやすい」って記事書くの本当にどうかと思う．</p>

<p>数学の成績が悪い人がスマホを長く見る傾向にあるのかもしれないしスマホを使わない（持ってない）人の数人がめちゃくちゃ平均を押し上げてるのかもしれないし自宅で勉強しないけど学校でめっちゃ勉強するってだけかもしれない．</p>

<p>こういう統計だけで結論付けるのやめろって話．</p>

<p>あんのーんは女子中学生だけどスマホ使ってる時間1時間未満だしタブレットでめっちゃ動画見てるしめっちゃゲームもします．</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[WEJAAM DESIGNERとか]]></title>
    <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2013/12/22/wejaam/"/>
    <updated>2013-12-22T14:01:00+09:00</updated>
    <id>http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2013/12/22/wejaam</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4>WEJAAM DESIGNERのwindows,OSX版が出たらしいし無料って話．</h4>

<p><a href="http://www.wejaam.com/#cvvt">WEJAAM</a></p>

<p>まずはこの記事を見たことから．（gunosyで流れてきた）</p>

<p><a href="http://news.mynavi.jp/news/2013/12/19/384/index.html">Windows/Mac対応の無料グルーブ制作ツール「WEJAAM DESIGNER」公開</a></p>

<blockquote><p>iPhone／iPad用音楽アプリ「WEJAAM」を開発するwejaamは、WindowsおよびOS Xに対応したグルーブ&amp;音楽制作ツール「WEJAAM DESIGNER」を公開した。価格は無料(要メールアドレス登録)。
同ソフトウェアでは、シーケンサー、サンプラー、ドラムマシンなどがひとつに統合されており、だれでも簡単にドラムループやグルーブを作成できる。</p></blockquote>

<p>DTMっぽいことにはすごい興味があるけどそういうクリエイティブな活動はまったくできないあんのーん．絵はかけないこともないけど下手．</p>

<p>誰か使い方とかを動画とかサイトにまとめてくれって話だ．（ひどい）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[NFCとかSmartWatchとかの話]]></title>
    <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2013/12/22/NFC-smartwatch/"/>
    <updated>2013-12-22T13:18:00+09:00</updated>
    <id>http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2013/12/22/NFC-smartwatch</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>NFCとかSmartWatchとかの話．</h2>

<p>これとか見たけど面白いとか思うって話だ．</p>

<p><a href="http://thebridge.jp/2013/12/haloband">NFC連携でスマホ生活をよりスムーズにするウェアラブルデバイス「HALOband」</a></p>

<p>これはスマートウォッチとは微妙に違う気はするけどNFCを使って携帯となんやかんやするためのアレ．使い方とかはリンクのムービーでも見て．</p>

<p>スマートウォッチというとあのダサくて四角い小さい画面にバンドつけて腕に巻いてるものが想像されますね．</p>

<p><a href="https://www.google.co.jp/search?q=%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%83%88%E3%82%A6%E3%82%A9%E3%83%83%E3%83%81&amp;tbm=isch">参考</a></p>

<p>アレ系あんまり好きじゃないんですよ．というかこのスタイルってかなり使いにくいんですよね．
スマートウォッチって「携帯を取り出さなくても簡単な操作ができる」という機械のはず．だけどこのスタイルだと実は片手で操作できない．腕に巻いてるので反対側の手で操作しないといけない．小さい画面をポチポチ．それなら取り出す手間はあるけど携帯なら片手でそうさできないこともない．</p>

<p>HALObandは微妙に違ってて画面がないのでそういう操作（メールを確認したり〜とかいうスマートウォッチの使い方）とかではなくそれ以外の操作について焦点を当ててる感じで結構いいと思う．</p>

<p>つまり誰か買ってくださいって話だ．</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[テスト記事]]></title>
    <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2013/12/07/tesutoji-shi/"/>
    <updated>2013-12-07T21:53:36+09:00</updated>
    <id>http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2013/12/07/tesutoji-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>テスト記事を書いてみる．
書いた．</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
