<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: ゲーム | あんのーんぶろぐ]]></title>
  <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//blog/categories/gemu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//"/>
  <updated>2014-03-04T17:40:16+09:00</updated>
  <id>http://unknown-ex.github.io/blog//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[unknown_Ex]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ゲームの楽しみ]]></title>
    <link href="http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/03/04/gamenotanoshimi/"/>
    <updated>2014-03-04T02:51:03+09:00</updated>
    <id>http://unknown-ex.github.io/blog//blog/2014/03/04/gamenotanoshimi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>ソーシャルゲームやってません．騎士ドラは楽しい．</p>

<!-- more -->


<p>最近諸事情で幾つかのソーシャルゲームをやることになっていくつかやってるけどあんまりおもしろくない．</p>

<p>騎士ドラは楽しい．</p>

<p>この違いはなんだろうか．</p>

<p>騎士ドラではストーリー的な物のクリアは「魔王を倒すこと」でこれは割りと簡単にできる．スタミナをちゃんと消費するようにプレイすると2週間くらいで終わる．その後からが本番．</p>

<p>クリア後ダンジョン的なもの2つのボスが本当に強い．強い．なのでそれを倒すための準備が必要である．</p>

<p>ソーシャルゲームでは課金してガチャ引いて強いモンスターや武器で簡単にクリアすることができるものがあるが騎士ドラではガチャの武器でも良いものとあまり良くない物があり武器のスキルも重要だが強化スロットの数やスキル構成も重要なのでそれだけでは難しい．</p>

<p>課金してもある程度の努力（作業）も必要だし無課金でも努力（作業）によって十分強くなる．</p>

<p>簡単に言えばMMOでよくある「掘りゲー」が始まるのだ．</p>

<p>あんのーん的には作業とか大好きなので全然良いけど、嫌いな人は嫌いだと思う．</p>

<p>今は端的に言えば「最強格の武器を掘るための武器を掘りつつ強化素材を集める」って感じ．ディスガイアでよくある「最強武器を手に入れるために準最強武器を手に入れてアイテム界に潜る」とかそんな感じ．</p>

<p>主に</p>

<ul>
<li>5時間かか仕事（艦これの遠征みたいなもの）をして30分だけ出る隠しクエストで出るレアボス（高確率）から出る武器でスロット数が多くて（低確率）良いスキル構成（低確率）の物を厳選する</li>
<li>1日1度のゲリラクエスト(1時間)のレアボス（低確率）が必ず落とす強化素材を集める（あればあるほど良い）</li>
</ul>


<p>の2つがメイン．</p>

<p>あとは強化失敗（厳密には失敗ではないが）を取り消すための素材を集めたり、曜日限定クエストの武器や盾を厳選（多スロ良スキル）を掘ったり．</p>

<p>お金をためてレア武器を買える（日替わり）ので日々お金を貯めたり．</p>

<p>昨日とかいままでにないくらいの良い武器が売っててギリギリ足りなかったのでずっと金策して日替わりの内容が変わる前に買えて嬉しかったり．（スキル的には微妙だった．スロ5なので悪くはない程度）多分先行実装？期間限定？的な．10日サイクルだけど次は来ない気がする．</p>

<p>武器が揃ってきたらクエストの敵の構成から武器を試行錯誤する感じが楽しい．</p>

<p>目的設定が自由というか自分で考えて次の行動をする感じが楽しい．</p>

<p>レアを掘る楽しさと強くなる楽しさと考える楽しさ．楽しい．</p>

<p>他にも某救うるアイドルのリズムアクションゲームもやってます．（諸事情）</p>

<p>アレってかなり単調なんですよ．</p>

<p>スタミナが溜まる→リズムでアクションでゲームする→経験値を手に入れる→レベルがあがる→曲やストーリーを解放</p>

<p>考える要素が少ない．やることが音ゲーだけ．デッキの構成を考えてとかもない（スキル構成を考えるとかもあるけどぶっちゃけ強いの並べるだけ）</p>

<p>試行錯誤してゲームがしたいんだ．</p>

<p>スキルツリーのあるRPGとかでスキル構成とかを考えたいし武器スキル構成を妄想しつつそれを掘ったりしたい．</p>

<p>自分の根底にFF5があるのでそういうものがゲームの楽しみだと思ってる．メダロットも好きです．ポケモンはもう疲れました．世界樹とかも好きです．スキルツリーのあるMMOとかも好きです．どちらかというとロマン構成にしたがるけど．</p>

<p>PSO2ではゾンデ系の消費MPが減るってのにロマンを感じて雷ツリーにしてたし．火力的には炎一択の時代だったけど．</p>

<p>あと最近某クイズと黒猫のソーシャルなゲームを入れてみました．（諸事情）</p>

<p>めっちゃ売れてて（株価バク上げ）結構期待してたんですよ．</p>

<p>すごく、すごく辛いです．</p>

<p>簡単な（後半は難しくなるの？）クイズを延々と解かされる苦痛．</p>

<p>クイズを解く→カードを集める→クイズを解く→</p>

<p>ぱずどらはモンスターの構成を考える楽しみや掘ったりスキルを育てたりという要素があるけど</p>

<p>ちょっとクイズを延々と解かされてたまに手に入るカードを強い順に並び替えるだけは辛いですね．</p>

<p>もしかしたらそういう要素も後から強くなるのかもしれないけどそれでもそこまで続けるだけのやる気がない．やばい．</p>

<p>ということで騎士ドラめっちゃやってる．自分でもわからないくらい楽しいって話．</p>

<p>落ちはない．</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
